<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<!DOCTYPE tmx SYSTEM "tmx11.dtd">
<tmx version="1.1">
  <header creationtool="OmegaT" o-tmf="OmegaT TMX" adminlang="EN-US" datatype="plaintext" creationtoolversion="5.7.1_0_c3206253" segtype="sentence" srclang="de"/>
  <body>
<!-- Default translations -->
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber Jesus war glaube ich fast nie wütend und der Mann ist irgendwie richtig sauer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212031Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212031Z">
        <seg>Pero creo que Jesús nunca se enfadó y el hombre esta de alguna forma cabreado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber als ich sie an der Kapuze packen will, macht sie plötzlich einen Haken zur Seite und ich stolpere und knalle hin, und zwar volle Kanone.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082655Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082655Z">
        <seg>Pero cuando la iba a agarrar de la capucha, se aparta al lado, tropiezo y me caigo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber als wir gerade antworten wollen, hören wir draußen eine Stimme.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092359Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092359Z">
        <seg>Pero cuando quisimos contestar, escuchamos afuera una voz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber als wir gerade etwas sagen wollen, geht die Badezimmertür auf und Mama kommt rausgerannt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155642Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093901Z">
        <seg>Pero justo cuando ibamos a decir algo, se abre la puerta del baño y sale corriendo Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber auf keinen Fall weiter, das erlaubt Mama nicht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081716Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081716Z">
        <seg>Pero de ningún modo mas allá, mamá no lo permite.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber da erkläre ich ihr, dass sie sich mit Umweltschutz ja überhaupt nicht richtig auskennt und ich deshalb die schwierigen Sachen drinnen machen muss.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074711Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074600Z">
        <seg>Pero entonces le explico que no sabe realmente sobre el medioambiente y que por eso tengo que hacer las cosas difíciles de dentro yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber da fällt mir ein, dass ich ja einfach mein Milchgeld nehmen kann, weil ich ab jetzt sowieso nur noch Wasser trinken werde, denn der Mann hat gesagt, dass Kühe so viel pupsen und dadurch die Luft schlecht wird und dass das umweltschädlich ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213101Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212853Z">
        <seg>Pero entonces se me ocurre coger el dinero para la leche, porque apartir de ahora solo beberé agua, porque el hombre ha ducho que las vacas se tiran muchos pedos y que es malo para el medioambiente</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber da fällt mir plötzlich noch etwas anderes ein.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214318Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214318Z">
        <seg>Pero entoces se me vino otra cosa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber da schluchzt Mama plötzlich auf und dreht sich um und rennt einfach ins Schlafzimmer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154801Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215442Z">
        <seg>Pero entonces Mamá pega un sollozo, se gira y se va a la habitación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber da strubbelt Papa Flo und mir schon durch die Haare und gleichzeitig gibt er Mama einen Kuss.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155710Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155710Z">
        <seg>Pero Papá ya nos está despeinando a Flo y a mí y al mismo tiempo le da un beso a mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber dann nehmen wir einen ganz kleinen ohne Zähne, weil sonst beißt der vielleicht Kalle!“, hat Flo gesagt und die Stirn gerunzelt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T204838Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T204838Z">
        <seg>Pero entonces cojemos uno pequeñito sin dientes ¡porque sino quizá muerda a Kalle! dijo Flo con el ceño fruncido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber die antwortet gar nicht, sondern springt aus dem Bett.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092644Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092644Z">
        <seg>Pero ella no contesta, sino que salta de la cama.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber erst mal kaufe ich die Müllkralle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154110Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213313Z">
        <seg>Pero primero compraré la garra de basura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber ich habe genau gesehen, dass er sich auch noch mit dem Finger an die Stirn getippt hat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T094247Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094247Z">
        <seg>Pero entonces vi como se tocaba la frente con los dedos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber ich habe keine Zeit, um mich richtig zu ekeln, weil Flo und ich ja schnell machen müssen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090232Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090232Z">
        <seg>¡Pero no tengo tiempo de quejarme, porque Flo tiene que darse prisa!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber jetzt müssen wir erst mal die Müllkralle zurückholen, und das ist ganz schön schwierig, weil der Zaun nämlich so hoch ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083754Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083754Z">
        <seg>Pero primero tenemos que conseguir de vuelta la garra de basura, eso es muy dificil , porque la valla es muy alta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber leider dürfen wir nicht mit reingehen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155514Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155514Z">
        <seg>Pero, por desgracia, no se nos permite entrar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber meine Idee ist noch viel besser.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080328Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080328Z">
        <seg>Pero mi idea es aun mejor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber meine beiden Gläser stelle ich trotzdem lieber ins Bad, und zwar ganz unten in den Schrank.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160732Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160732Z">
        <seg>Pero mis dos cristales los ponré de todas formas en la cama, abajo del todo en el armario.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber ohne Waschmittel.“ Also manchmal versteht Flo solche Sachen richtig gut.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213928Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213928Z">
        <seg>Pero sin productos de limpieza, a veces Flo entiende estas cosas bastante bien.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber sie machen das trotzdem, obwohl Flo und ich ihnen extra gesagt haben, dass wir das blöd finden und dass andere Eltern das NIE machen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T184348Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184348Z">
        <seg>Pero lo hacen aún así, a pesar de que les dije que que me parecia mal y que otros padres no lo hacian NUNCA..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber wir können gar nicht hören, wie sie sich freut, weil Papa uns nämlich zur Seite schiebt und die Treppe nach unten rast und dabei „Ich komme schon!“ brüllt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155620Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092859Z">
        <seg>Pero no podemos escuchar como se alegra, porque Papá nos empuja y corre escaleras abajo gritando ¡ya voy!.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber zum Glück geht da die Schlafzimmertür auf und Mama guckt vorsichtig um die Ecke.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220116Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220116Z">
        <seg>Peor por suerte se abre la puerta de la habitación y sale cuidadosamente por la esquina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aber zum Glück schaffe ich es, mich auf Flo draufzusetzen, und dann drücke ich ihre beiden Arme ins Gras und zische: „Gibst du auf?“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083132Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083132Z">
        <seg>Pero por suerte logro ponerme encima de Flo y le presiono los dos brazos al césped y le digo:¿te rindes?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Alle Leute schieben ihre Taschen in eine Röhre, und da drin werden die Koffer irgendwie durchsichtig und die Polizei kann gucken, ob jemand gefährliche Sachen ins Flugzeug mitnehmen will, weil das ist nämlich verboten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155224Z" creationid="34685" creationdate="20230602T154254Z">
        <seg>Todos introducen sus maletas en un tubo, y ahí dentro las maletas se vuelven de algún modo transparentes y la policía puede ver si alguien quiere llevar cosas peligrosas en el avión, porque eso está prohibido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Alle Leute weichen ihm aus, sodass er richtig gut durchkommt und gar nicht drängeln muss.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163626Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163626Z">
        <seg>Todo el mundo lo esquiva, asi puede llegar bien sin empujar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Alle starren auf Papa und auf die Matschspritzer in seinem Gesicht und auf die Tasche und niemand bewegt sich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162926Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162926Z">
        <seg>Todos se quedan mirando en las slapicaduras del barro en su cara y en su bolsa y nadie se mueve.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Als Erstes hole ich sechs Rollen Klopapier aus der Vorratskammer und die vom Halter im Bad nehme ich natürlich auch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075137Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075137Z">
        <seg>Primero cojo seis rollos de papel higiénico de la despensa y tambien cojo del baño obviamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Als ich endlich fertig bin und über den Zaun gucke, kann ich selbst kaum glauben, wie viel Müll das ist!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090322Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090322Z">
        <seg>¡Cuando salto la valla, no me puedo creer cuanta basura hay!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Als ich zurückkomme, steht Flo ganz hinten im Garten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082053Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082053Z">
        <seg>Cuando vuelvo, está Flo al final del jardín</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Als wir draußen sind, hole ich schnell den Gartenschlauch, und den halten wir kurz in das Glas, und dann machen wir den Deckel wieder zu und schütteln, so doll wir können.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T122318Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T122318Z">
        <seg>Ya en el jardín cojo rápidamente la manguera y la mantenemos en el tarro un momento. Luego cerramos la tapa y agitamos todo lo fuerte que podemos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Als wir in die Küche gekommen sind, haben Mama und Papa am Tisch gesessen und haben so komisch gelächelt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153622Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T183747Z">
        <seg>Pero cuando llegamos a la cocina, estaban sentados Mamá y Papá en la mesa y se reian un poco raro</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also Flo glaubt, dass das der Engel macht, weil sie Engel so gern mag.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T182230Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T182230Z">
        <seg>Bueno Flo piensa que el ángel hace eso, porque le gustan tanto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also bitte: Geh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000714Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000714Z">
        <seg>Así que , por favor, vete.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also die Tiere meine ich, nicht die Leute.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T211827Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211827Z">
        <seg>Quiero decir los animales, no las personas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also einen kleinen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T204246Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T204246Z">
        <seg>Uno pequeño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also im Moment ist unser Bruder winzig klein und Mamas Bauch noch dünn, aber bald wird er größer und Mama richtig dick und dann kommt er auf die Welt und Flo und ich können uns richtig gut um ihn kümmern.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153943Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211229Z">
        <seg>Es decir, de momento es nuestro hermano pequeño y la barriga de Mamá aun es delgada, pero pronto se volverá mas grande, Mamá muy gorda, entonces saldrá al mundo y Flo y yo nos podemos ocupar de el .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also manchmal hat Flo echt richtig gute Ideen, obwohl sie noch so klein ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090849Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090849Z">
        <seg>A veces tiene Flo buenas ideas, a pesar de lo pequeña que es.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also nicht gruselig geheimnisvoll, sondern schön geheimnisvoll, so wie Bescherung an Weihnachten, wo man ja auch nicht gucken und erst aus dem Zimmer kommen darf, wenn der Engel mit der Glocke läutet.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T182137Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T182137Z">
        <seg>Es decir, no algo misterioso de miedo,sino algo como los regalos en Navidad donde no puedes mirar y solo puedes salir del cuarto cuando el ángel toque la campana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also nicht jetzt natürlich, jetzt macht sie ja Mittagsschlaf.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082854Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082854Z">
        <seg>Bueno ahora no, porque está haciendo la siesta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also nicht nur ein bisschen still, sondern vollkommen still.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162818Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162818Z">
        <seg>Es decir no un poco, sino completamente en silencio,.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also, das finde ich jetzt schon ein bisschen komisch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220013Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220013Z">
        <seg>Eso si que me parecía un poco raro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Also, ich glaube jedenfalls, dass sie mit der Hand auf den Tisch hauen wollte.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214939Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214939Z">
        <seg>Bueno, eso pensé, que quería darle con la mano en la mesa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Am Anfang ist das ganz schön ekelhaft, aber dann gewöhnen Flo und ich uns irgendwie daran, und da ist es eigentlich sogar lustig.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091037Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091037Z">
        <seg>Al principio nos parecía asqueroso, pero Flo y yo nos acostumbramos después y se nos hizo divertido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Auf dem Badewannenrand stehen zwei Shampooflaschen und eine Spülung und Duschgel noch dazu, das kippe ich alles in den Ausfluss, weil in normalem Shampoo ist Mikroplastik.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075723Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075723Z">
        <seg>En el borde de la bañera hay dos botellas de champú y un gel de baño, eso lo echo todo por el retrete, porque en el champú normal hay microplasticos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Aus einer Ecke kommt ein zweiter Uniform-Mann angerast und der erste streckt ihm das Glas entgegen, aber Papa denkt anscheinend, dass er das nehmen soll, und macht einen Schritt nach vorne und streckt die Arme aus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162408Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162408Z">
        <seg>Un segundo hombre en uniforme sale corriendo de una esquina y el primero le tiende el vaso, pero parece que papá piensa que debe cogerlo y da un paso adelante y estira los brazos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Bei uns hat heute aber keine Glocke geläutet, sondern Mama und Papa haben morgens so getuschelt und irgendwie komisch geguckt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T182557Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T182557Z">
        <seg>Pero a nosotras no nos ha sonado ninguna campana, sino que mama y papa estaban cuchicheando y mirando un poco raro por la mañana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Bestimmt kommt sie gleich wieder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215819Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215819Z">
        <seg>Seguramente vuelva pronto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Da darf sich ja auch keiner rühren, und wer es doch macht, hat verloren.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163021Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163021Z">
        <seg>Ninguno se puede mover y quien lo hace ha perdido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Da hat Mama sich nach vorne gelehnt und mit der einen Hand hat sie meine genommen und mit der anderen Flos.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153915Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T210727Z">
        <seg>Entonces Mamá se inclinó hacia delante y con su mano cogió la mia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Da wird Flo aber staunen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213336Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213336Z">
        <seg>¡Flo lo va a flipar!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Damit helfen wir Mama und Papa ganz viel.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155225Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T062208Z">
        <seg>Con esto ayudaremos a Mamá y a Papá un montón.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Danach flitze ich nach draußen und hole mein Fahrrad aus dem Schuppen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080746Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080746Z">
        <seg>Luego voy corriendo afuera y cojo mi bici del cobertizo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Danach reden wir ganz lange über Naturschutz, und dann sagt der Mann, wer will, kann bei ihm jetzt für einen Euro eine Müllkralle kaufen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212535Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212505Z">
        <seg>Despues habló todo el tiempo de la protección de la naturaleza y entonces dijo el hombre que, quien quiera, puede comprar por un euro una garra de basura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Dann dreht er sich um und springt ganz schnell in sein Auto.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T094207Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094207Z">
        <seg>Entonces se gira y va rápidamente a su coche.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Dann dreht er sich zu uns um und dann wieder zurück, weil jetzt nämlich der Postbote mit den Armen winkt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093151Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093132Z">
        <seg>Entonces se gira y vuelve porque ahora esta el cartero saludando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Dann holt er tief Luft und seufzt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164018Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164018Z">
        <seg>Entonces coge aire y suspira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Dann reiße ich alle Blätter einzeln ab, weil wenn man nämlich zur Toilette geht, soll man nicht immer so viel Papier benutzen, das ist Verschwendung und dadurch sterben Bäume.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075235Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075235Z">
        <seg>Entonces separo todos los papeles, porque cuando se va al baño no se debería de utilizar tanto papel, eso es un desperdicio y con ello mueren árboles.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Dann zeigt er seine Karte einem Mann und hebt seine Tasche auf das Laufband.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155857Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155857Z">
        <seg>Luego muestra su tarjeta a un hombre y sube su bolsa a la cinta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Darauf kommt ihr nie im Leben!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T181519Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T181519Z">
        <seg>¡No lo vais a adivinar en la vida!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Darüber Kartoffeln, aus denen gucken grüne Keime raus, wie so Drakula-Arme, und dann auch noch Äpfel mit ekligen Matschstellen und ziemlich viele Bananenschalen und auch ganze Bananen, die sind braun und riechen irgendwie süß-matschig, sogar bis hier oben.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084742Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084742Z">
        <seg>Encima patatas. de ellas salen gérmenes verdes, como brazos de drácula, manzanas asquerosas, muchas pieles de plátanos y tambien plátanos enteros, que son marrones y huelen mal hasta ahi arriba.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das Baby in ihrem Bauch bringt gerade alles ein bisschen durcheinander und Mama ist oft ungeduldig und manchmal muss sie sogar spucken und ganz selten auch noch weinen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215924Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215924Z">
        <seg>El bebé en su barriga la tiene un poco alterada y está a menudo impaciente y a veces tiene incluso que escupir o llorar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das Paniermehl und den Grieß kippen wir einfach unter einen Busch, Vögel brauchen nämlich auch Futter, und dann füllen wir unser Duschgel und das Parfüm um, und schon sind wir fertig.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145624Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145624Z">
        <seg>Tiramos el pan rallado y la sémola bajo un arbusto porque los pájaros también necesitan comida. Después, trasvasamos el gel de ducha y el perfume y ya está.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das Shampoo schützt nicht nur die Umwelt, sondern es kostet auch viel weniger als das aus der Drogerie!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234128Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234128Z">
        <seg>"Este champú no sólo protege el medio ambiente, ¡si no que también cuesta mucho menos que el de la farmacia!"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das Vorratsglas fällt ohne Deckel nach unten in Papas Tasche und oben spritzt ganz viel Schaum raus, aber das meiste Shampoo schwappt in die Tasche.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162723Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162723Z">
        <seg>El bote cae sin tapa en la bolsa de Papá y salpica mucha espuma hacia arriba, pero la mayoriadel champú queda en la bolsa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das heißt, dass wir die ganze Zeit darüber reden, wie man die Umwelt beschützen kann, weil nämlich richtig viele Leute alles verschmutzen, und das ist schlimm, weil dann Tiere sterben, wenn sie zum Beispiel Plastik fressen oder so.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154049Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211739Z">
        <seg>Eso quiere decir que hablamos todo el tiempo sobre como podemos cuidar el medioambiente, porque muchas personas lo ensucian, y esto es malo, porque mueren los animales cuando comen plástico o algo así.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das ist ganz schön schwer, doch ich schaffe das, weil ich nämlich richtig stark bin und nicht nur Pudding in den Armen habe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084308Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084308Z">
        <seg>Eso es complicado, pero lo consigo, porque soy muy fuerte y no tengo solo flan en los brazos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das ist ja ein Schwachsinn“, hat Mama beim Frühstück gesagt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T001309Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T001309Z">
        <seg>¡Vaya disparate!“, ha dicho Mamá en el desayuno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das ist normal, wenn man schwanger ist, ihr müsst euch keine Sorgen machen.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215951Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215951Z">
        <seg>Eso es normal cuando está embarazada, no os preocupéis.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das ist so ein Stab, an dem ist hinten ein Knopf dran, und wenn man den drückt, dann geht vorne ein Haken zu und schnappt Abfall, und das ist natürlich praktisch, weil man sich nicht zu bücken braucht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212726Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212726Z">
        <seg>Es como un palo, que tiene detras un botón que cuando lo presionas se cierra la garra y coge basura, eso es práctico claro, porque no te tienes que agachar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das mit dem Mikroplastik habe ich euch ja schon erzählt, davon sterben nämlich Fische.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075901Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075901Z">
        <seg>Lo de los microplásticos ya os lo había explicado, de ello mueren peces.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das muss ich unbedingt Onkel Jussi erzählen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213200Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213200Z">
        <seg>Eso se lo tengo que contar al tio Jussen!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das stimmt wirklich!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T184001Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184001Z">
        <seg>¡Eso es verdad!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Das weiß ich noch vom Urlaub.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155450Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155450Z">
        <seg>Eso recuerdo de mis vacaciones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Dass Mamas Chef ein richtig schlimmer Umweltverschmutzer ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155702Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094342Z">
        <seg>Que el jefe de Mamá es un contaminador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Den Flieger krieg ich sowieso nicht mehr.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163816Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163816Z">
        <seg>Al vuelo ya no llegamos de todas formas.“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Der Briefkasten ist nicht direkt am Haus, sondern man muss ein Stück den Brückenweg entlangfahren, und da steht er dann, damit der Postbote nicht immer ganz bis zu uns kommen muss.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080935Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080935Z">
        <seg>El buzón no esta directamente al lado de la casa, sino que hay que ir un rato por el puente y ahi está, para que el cartero no tenga que ir siempre hasta nuestra casa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Der Briefkasten sieht jetzt viel schöner aus als vorher, ich ärgere mich nur ein bisschen, dass ich nicht gleich zwei Schilder gebastelt habe, weil dann hätte ich an dem von Onkel Jussi auch direkt noch eins festmachen können.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082022Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082022Z">
        <seg>El buzón se ve ahora mucho mas bonito, que pena que no haya hecho dos carteles, entonces podría haber pegado uno en el buzón del tio Jussi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Der Mann aus der Schule isst übrigens überhaupt gar nie Fleisch, hat er gesagt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214800Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214800Z">
        <seg>El hombre de la escuela dijo que no comía nunca carne.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Der hat gerade faul auf dem Fensterbrett gelegen und ein Ohr aufgestellt, als Flo seinen Namen gesagt hat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T205359Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T205359Z">
        <seg>Que estaba vagueando en la ventana y puso la oreja cuando Flo mencionó su nombre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Der hat sich ganz umständlich geräuspert und dann hat er Mamas Hand genommen und auf einmal hatte er irgendwie feuchte Augen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153749Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184654Z">
        <seg>Él se aclaró la garganta y entonces cogió la mano de Mamá y de repente tenia húmedos los ojos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Der steht ziemlich weit weg, direkt hinter der Kartoffelreihe, aber noch vor den Lauchstangen im Beet.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093235Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093235Z">
        <seg>El cual está bastante lejos, justo depues de la línea de patatas, pero delante de los puerros.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Der wohnt bei uns nebenan und er hat sogar 187 Kühe und 33 Kälber und dazu auch noch einen Bullen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213254Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213254Z">
        <seg>El vive al lado de nosotros y tiene incluso 187 vacas, 33 terneras y un toro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Deshalb renne ich zu Papas Arbeitszimmer und klopfe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235634Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235634Z">
        <seg>Así que corro hacia el estudio de Papá y llamo a la puerta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Die Kunden können ihr altes Obst und Gemüse in der Gärtnerei abgeben und dann wird das gesammelt und irgendwann wird daraus ganz von selber richtig gute Erde.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T110541Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T110541Z">
        <seg>Los clientes pueden dar su fruta y verdura vieja a la guardería, eso se almacena y en algún momento se convertirá en tierra muy buena.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Die Sicherheitskontrolle ist nur für Papa, weil er das Ticket hat, und das finde ich richtig blöd.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155558Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155558Z">
        <seg>El control de seguridad es sólo para Papá porque tiene el billete, y me parece una completa estupidez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Die Strickjacke und das T-Shirt und die ganzen Ordner und Zettel schiebt sie dafür einfach zur Seite und der Reißverschluss geht trotzdem noch zu.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160047Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160047Z">
        <seg>Simplemente empuja la rebeca, la camiseta, todas las carpetas y notas a un lado y la cremallera sigue cerrada..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Die erste Stunde hat heute übrigens später als sonst angefangen, weil wir Projektwoche haben.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T211627Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211627Z">
        <seg>La primera clase ha empezado hoy mas tarde, porque tenemos semana de proyectos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Die ist nebenan und da arbeitet nämlich Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082839Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082839Z">
        <seg>Eso está al lado y ahi trabaja mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Die spinnt ja wohl total!!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082457Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082457Z">
        <seg>¡¡¡Esta completamente loca!!!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Die steckt Flo in Mamas Blumenbeet, mitten zwischen die Rosen, immer abwechselnd ein Lauch und eine Rose.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091535Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091535Z">
        <seg>Eso lo pone Flo en las flores de mamá, entre las rosas, un puerro, una rosa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Direkt vor der Haustür liegt eine richtig lange Reihe Bananenschalen und ganzevBananen, dahinter kommen dann die verschimmelten Apfelsinen und Matschäpfel, dann die Kartoffeln und ganz am Ende irgendwie so gammelige Lauchstangen, die haben wir nämlich auch noch gefunden.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091421Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091421Z">
        <seg>Directamente dellante de la puerta, una larga fila de pieles de banana, después las manzanas podridas, luego las patatas ya la final los puerros, que también encontramos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Doch Flo bleibt trotzdem nicht stehen, sondern holt mit dem Arm weit aus und dann schmeißt sie meine Müllkralle einfach über den Zaun zur Gärtnerei.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082815Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082815Z">
        <seg>Pero Flo aun asi no se queda quita, sino que coje carrerilla con el brazo y lanza mi garra de basura sobre la valla a la guardería.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Doch Flo und ich sind uns ganz sicher.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T211340Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211340Z">
        <seg>Pero Flo y yo lo tenemos muy claro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Doch Papa und Mama hören mir überhaupt nicht zu, sondern Papa dreht sich jetzt einfach um und geht durch einen Durchgang.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155812Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155812Z">
        <seg>Pero Papá y Mamá no me hacen ni caso; papá se da la vuelta y sale por una puerta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Doch in Wahrheit macht der Weihnachtsmann das natürlich selber, weil das ja eine richtig wichtige Aufgabe ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T111437Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T182426Z">
        <seg>Pero en realidad lo hace Papa Noel porque es una tarea realmente importante.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Doch jetzt habe ich gar nichts gesagt und Flo auch nicht, sondern wir haben stattdessen Papa angestarrt und waren so stumm wie Fische.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153730Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184508Z">
        <seg>Pero ahora no dije nada y Flo tampoco, sino que miramos a Papá y estabábamos callados como peces.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Dort lässt Papa sich auf eine Bank fallen und reibt sich die Stirn.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163946Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163946Z">
        <seg>Alli Papá se deja caer en un banco y se frota sal frente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Drum herum male ich noch grüne Bäume und einen Totenkopf, der sieht richtig gefährlich aus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080657Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080657Z">
        <seg>Por eso dibujo arboles verdes y una calavera, asi se ve muy peligroso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Eigentlich dürfen wir ja nicht an seine Arbeitssachen gehen.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160407Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160353Z">
        <seg>En verdad no podemostcocar sus cosas de trabajo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Eigentlich dürfen wir sie beim Mittagsschlaf nicht wecken, aber heute ist eine Ausnahme, weil wir ja eine richtig gute Überraschung haben.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091822Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091822Z">
        <seg>Normalmente no podemos despertarlos de la siesta, pero hoy es una exepción, porque tenemos una muy buena sorpresa..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ein Barbiehaus oder so.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234601Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234601Z">
        <seg>Una casa de Barbies o algo así..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ein Müllberg.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084348Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084348Z">
        <seg>Una montaña de basura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Eine Geschichte von Sarah Welk mit Illustrationen von Sharon Harmer, erschienen im arsEdition Verlag.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T111026Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T180531Z">
        <seg>Una historia de Sarah Welk con ilustraciones de Sharon Harmer, publicado enarsEdition Verlag.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Eine richtig gute Überraschungsidee für den Bruder und für Mama und für Papa auch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154927Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T061649Z">
        <seg>Una buena idea de sorpresa para mi hermano, Mamá y Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Einmal fällt mir sogar so eine Orange auf die Haare, pfui Teufel!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090201Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090201Z">
        <seg>¡Una vez se me cayó una naranja al pelo, que asco!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Einmal haben Flo und ich dafür ein Kalb aus dem Stall von Onkel Jussi genommen, aber das habe ich ja schon erzählt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T205156Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T205156Z">
        <seg>Una vez Flo y yo cogimos un ternero de la granja del tío Jussi, pero eso ya os lo conté.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Einmal haben wir drinnen ganz alleine echten Kuchen gebacken, und da haben wir &lt;e0&gt;richtig&lt;/e0&gt; Ärger gekriegt, aber das habe ich ja schon mal erzählt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T121445Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T121434Z">
        <seg>Una vez hicimos una tarta casera y nos metimos en un problema gordo, pero eso ya os lo conté.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ende der Geschichte!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T110602Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095309Z">
        <seg>¡Fin de la historia!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Er redet auf Papa ein und gleichzeitig greift er in Papas Reisetasche und auf einmal klappt er seinen Mund zu und stattdessen reißt er die Augen auf.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T161527Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T161527Z">
        <seg>Le habla a Papá a la misma vez que coje la maleta de Papá, de repenté se calló y abrió mucho los ojos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Er sieht ein bisschen so aus wie Jesus vorne auf meiner Religionsmappe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212141Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211956Z">
        <seg>Se parece un poco a Jesús en mi mapa de religión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Er starrt auf die Matschbrühe im Vorratsglas und dann schnappt er nach Luft, und zwar nicht nur einmal, sondern ganz oft hintereinander.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162200Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162200Z">
        <seg>See queda mirando la sustancia viscosa del tarro y entonces coge aire, no solo una sino varas veces seguidas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Erst sind Mama und Papa irgendwie sauer, aber dann doch nicht mehr, und schließlich sagen sie, dass wir ab jetzt einfach Umweltschutzklopapier kaufen werden, weil stellt euch mal vor, das gibt es auch!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155713Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094646Z">
        <seg>Primero están Mamá y Papá como que enfadados, luego ya no y la final dicen que simplemente comprarán papel higiénico ambiental, porque imaginaros ¡eso existe!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Es dauert ganz schön lange, bis ich alle Sachen auf die andere Seite geworfen habe, besonders die Schimmelapfelsinen sind schwierig, weil die so rund sind und immer durch die blöde Kralle rutschen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090125Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090125Z">
        <seg>Esto tarda bastante, hasta que todas he lanzado todas las cosas al otro lado, sobre todo las manzanas podridas porque son redondas y se resbalan.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Es ist gar nicht mehr in der Tüte, sondern Mama hat es in ein riesiges Glas gefüllt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T003203Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T003203Z">
        <seg>Ya no está en la bolsa, Mamá la ha puesto en un tarro enorme.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Es ist gar nicht so einfach, alles nach drinnen zu tragen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145729Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145648Z">
        <seg>No es nada fácil llevarlo todo para dentro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Es kommt ja jeden Tag richtig viel Werbung an, zum Beispiel so langweilige Zeitungen mit Frauenanziehsachen oder mit Schaufeln aus dem Baumarkt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080111Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080111Z">
        <seg>Porque cada día llega propaganda aburrida, como por ejemplo periódicos con cosas de mujero con palas dela ferretería.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Fast so süß wie echte Babys.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214727Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214727Z">
        <seg>Casi tan monos como bebés de verdad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Fast stolpere ich sogar über Papas Reisetasche, die liegt im Flur und ist noch gar nicht zu.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145820Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145659Z">
        <seg>Casi tropiezo con el macuto de Papá, que estaba tirada en el pasillo y todavía no se había cerrado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ferkel sind doch so niedlich!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214710Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214710Z">
        <seg>¡Pero si los cerditos son tan monos!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo bleibt stehen und starrt auf Papas Sachen und dann dreht sie sich zu mir um und ihr Gesicht sieht richtig geheimnisvoll aus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145905Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145905Z">
        <seg>Flo se detiene y se queda mirando las cosas de Papá y luego se vuelve hacia mí con una mirada muy misteriosa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo ist meine kleine Schwester, sie geht noch in den Kindergarten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T182309Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T182309Z">
        <seg>Flo es mi hermana pequeña, aun va a la guardería.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo ist zwar ziemlich mutig, aber manchmal auch ein bisschen empfindlich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085151Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085151Z">
        <seg>Flo es muy valiente, pero a veces muy sensible.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo rennt direkt hinter mir her, aber ich komme zuerst an und umarme Mamas Bauch, und Flo nimmt deshalb Mamas Rücken und steckt den Kopf unter ihrem Arm durch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220428Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220428Z">
        <seg>Flo corre justo detrás de mi, pero yo llego primera y abraza la barriga de mamá y Flo abraza la espalda de mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo spart nie, sie gibt lieber alles für Gummischnuller und Schokolade aus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234645Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234645Z">
        <seg>Flo nunca ahorra, se lo gasta todo en ositos de chuche y chocolatinas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo steht mittendrin und stemmt die Arme in die Seiten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090447Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090447Z">
        <seg>Flo está en medio y se criza de brazos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo stellt sich ganz dicht neben mich und ich lege den Arm um ihre Schulter, aber Papa schimpft gar nicht los.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164114Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164114Z">
        <seg>Flo se coloca muy cerca de mi y pongo su brazo en mi hombro y Papá no nos echa la bronca .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo stößt mir den Arm in die Seite und zwinkert mir zu, weil Mama jetzt ja gleich die erste Überraschung sieht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092810Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092810Z">
        <seg>Flo me empuja con el brazo y me guiña, porque mamá va a ver pronto la sorpresa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo und ich dürfen nämlich alleine bis zum Briefkasten fahren, weil bei uns fast nie Autos unterwegs sind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081652Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081652Z">
        <seg>Flo y yo podemos ir solos hasta el buzón, porque casi nunca pasan coches.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo und ich gucken uns an.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092333Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092333Z">
        <seg>Flo y yo nos miramos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Flo zieht die Schultern nach oben und guckt grimmig.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090644Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090644Z">
        <seg>Flo echa los hombros hacia arriba y mira raro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ganz manchmal auch lebende, aber das ist keine Tierquälerei, weil die können ja wieder rauskrabbeln, wenn es ihnen da drinnen zu dunkel ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235316Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235316Z">
        <seg>A veces incluso vivas, aunque eso no es maltrato animal, porque pueden volver salir si lo encuentran muy oscuro para ellas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ganz unten liegen schimmelige Apfelsinenschalen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084441Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084441Z">
        <seg>Abajo del todo hay pieles de manzana.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Hab einen spannenden Tag!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T095337Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095337Z">
        <seg>¡Que tengáis un dia emocionante!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Heute Mittag muss Papa nämlich nach Frankfurt fliegen, für seine Arbeit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T001103Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T001103Z">
        <seg>Papá tiene que volar este mediodía a Fráncfort por trabajo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Heute ist der beste Tag der Welt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T181132Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T181132Z">
        <seg>Hoy es el mejor dia del mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Hier kommt der erste Teil der Geschichte.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T180623Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T180623Z">
        <seg>Aquí viene la primera parte de la historia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Hinter der Absperrung steht Papa und sein Kopf ist knallrot.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T161019Z" creationid="34685" creationdate="20230602T161019Z">
        <seg>Papá está detrás de la barrera y tiene la cabeza roja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Huskys sind Hunde, die richtig gut Schlitten ziehen können.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T204915Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T204915Z">
        <seg>Huskys son perros que pueden tirar muy bien de trineos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich drehe den Kopf zur Seite und da entdecke ich Papa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163549Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163549Z">
        <seg>Giro la cabeza y me encuentro a Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich drücke noch einmal richtig fest ihre Arme in den Rasen und denke nach.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083506Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083506Z">
        <seg>Preiono una vez mas fuerte sus brazos al cesped y pienso un momento.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich finde Sicherheitskontrolle am besten vom ganzen Flughafen, beinahe noch besser als die Flugzeuge.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T154102Z" creationid="34685" creationdate="20230602T154102Z">
        <seg>El control de seguridad me parece lo mejor del aeropuerto, es casi mejor que los aviones.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich finde, dass das Shampoo irgendwie nicht so richtig gut geworden ist, doch das sage ich nicht, weil Flo sonst wieder beleidigt ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T133344Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T133344Z">
        <seg>Yo creo que el champú no ha salido muy bien por algún motivo, pero no digo nada para que Flo no vuelva a ofenderse.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich habe extra das dicke Klebeband aus Mamas Paketschublade mitgenommen, und damit klebe ich meinen Riesenzettel mitten auf dem Briefkasten fest, und er hält richtig gut, bestimmt sogar bei Regen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081857Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081857Z">
        <seg>He cogido a propósito celo grueso del cajón de paquetes de mamá y con eso pegaré mi cartel en medio del buzón y aguantará muy bien, incluso con lluvia.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich habe schon gleich nach dem Aufstehen gemerkt, dass irgendwas so richtig geheimnisvoll ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T181619Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T181619Z">
        <seg>Ya habia notado justo al levantarme,que ocurría algo realmente misterioso .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich hätte kurz eine Frage zu Ihrem Zettel!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092552Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092552Z">
        <seg>¡Tendría una pregunta sobre su cartel!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich kann es nicht aushalten, wenn Erwachsene weinen und am allerwenigsten, wenn es Mama ist oder Papa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154829Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215532Z">
        <seg>No puedo aguantar cuando adultos lloran y menos si es Mamá o Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich kippe alles in zwei große Sandeimer und Flo rührt um und dann sind wir fertig und es sieht wirklich richtig gut aus und riecht auch schön.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T144834Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T144834Z">
        <seg>Lo vierto todo en dos grandes cubos de arena y Flo lo remueve. Ya está, tiene buen aspecto y además huele muy bien.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich kriege einen Riesenschreck.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215500Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215500Z">
        <seg>A mi me da un susto muy grande.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich lege die ganzen Blätter auf die Fensterbank neben dem Klo, und weil da nicht genug Platz ist, auch noch ziemlich viele rund um die Toilette auf die Fliesen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075535Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075535Z">
        <seg>Coloco todas las hojas en la ventana al lado del retrete y como no hay suficiente sitio allí, tambien algunas alrededor del retrete.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich mache Räuberleiter und Flo zieht sich hoch und dann guckt sie oben drüber und ruft: „Also, das glaube ich ja wohl nicht.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083900Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083900Z">
        <seg>Subo a Flo y mira por encima de la valla y grita: esto no me lo puedo creer.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich muss jetzt schnell machen, weil Mama und Papa schlafen ja immer nur eine Stunde.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075001Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075001Z">
        <seg>Y ahora tengo que darme prisa porque mamá y papá solo duermen una hora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich nehme ein großes Blatt und da schreibe ich drauf:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080348Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080348Z">
        <seg>Cojo una hoja grande y escribo:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich nehme meinen ganzen Mut zusammen, ziehe mich am Zaun hoch und springe auf der anderen Seite ins Gras.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085508Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085508Z">
        <seg>Con valor, escalo la valla y salto hacia el otro lado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich rase los wie eine Rakete und zum Glück kann ich viel schneller laufen als Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082600Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082600Z">
        <seg>Salgo corriendo como un cohete y por suerte corro mas rápido quee Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich schmeiße mein Fahrrad auf die Einfahrt und flitze zu ihr.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082119Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082119Z">
        <seg>Lanzo la bici a la entrada y corro a ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich stoße Flo in den Rücken, weil eigentlich soll sie das ja noch gar nicht verraten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155542Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092115Z">
        <seg>Empujo a Flo por la espalda porque en verdad no lo puede decir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich versuche, mir mit einer Hand die Nase zuzuhalten, aber da rutsche ich fast ab, und deshalb atme ich jetzt einfach so wenig wie möglich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084816Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084816Z">
        <seg>Intento aguantarme con una mano la nariz, pero casio me resbalo asi que intento respirar lo menos posible..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ich weiß echt nicht, warum sie das bei JEDEM Essen sagt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214256Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214256Z">
        <seg>No se porque lo dice en CADA comida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ihre Augen sind ein bisschen rot.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220128Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220128Z">
        <seg>Sus ojos están un poco rojos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Immer nur olle Rechnungen."</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080619Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080619Z">
        <seg>Siempre facturas aburridas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>In Frankfurt braucht er doch auch Badezimmersachen!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T150102Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T150102Z">
        <seg>Al fin y al cabo, también necesitará cosas para el baño en Fráncfort.“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>In der Hand hält er seine Tasche.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163647Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163647Z">
        <seg>En la mano tiene su bolsa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>In der Schule haben wir uns deshalb überlegt, dass man ein Schild auf den Briefkasten kleben kann, auf dem „Keine Werbung“ steht, weil wenn aus dem Papier keine Werbung gemacht wird, dann kann man es für wichtige Sachen benutzen, Bücher zum Beispiel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080312Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080312Z">
        <seg>Por eso en la escuela pensamos en que se pueden pegar pegatinas donde ponga " no anuncios" porque si no se hacen anuncios con papel, se pueden hacer para cosas importantes como libros por ejemplo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>In der Speisekammer finden wir leider nur normales Mehl, das ist natürlich blöd.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235447Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235447Z">
        <seg>Lamentablemente sólo encontramos harina normal en la despensa, lo cual es una estupidez, claro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>In die Mülltonne können wir ihn hinterher ja immer noch bringen.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090754Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090754Z">
        <seg>Luego aun así lo podemos echar al contenedor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>In echt trifft sie nämlich ihren Tellerrand, und deshalb fliegt jetzt ihr Schnitzel mit Karacho hoch in die Luft und die Soße auch, und beides zusammen klatscht erst von unten in die Lampe und dann wieder auf die Tischplatte zurück.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215157Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215157Z">
        <seg>En realidad le da al borde de plato y por eso este sale volando con su salchicha por los aires, con la salsa también y todo se choca contra la lámpara y cae otra vez a la mesa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>In ihren Armen hält sie einen ganzen Stapel Klopapierblätter und ruft: „Mimi und Flo, könnt ihr mir das bitte mal erklä…!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T094005Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094005Z">
        <seg>En su mano tiene un taco de papeles de baño y grita: ¡Mimi y Flo, me podéis expli..!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Irgendwie hört sie sich dabei an wie Mama, wenn sie zum Beispiel abends in unser Zimmer kommt und wir noch nicht aufgeräumt haben.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155317Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083944Z">
        <seg>De alguna forma se parece a Mamá cuando por ejemplo viene a nuestro cuarto y no hemos recogido aun.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Irgendwie ist er ein bisschen blass.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164001Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164001Z">
        <seg>De alguna forma está un poco pálido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ist das nicht die wirklich allerallerbeste Überraschung in der ganzen Welt?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T210925Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T210925Z">
        <seg>¿No es la mejor sorpresa del mundo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Jetzt muss ich nur noch eine Sache erledigen, nämlich den Aufkleber für den Briefkasten basteln.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075934Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075934Z">
        <seg>Ahora solo tengo que terminar una cosa, las pegatinas para el buzón.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Jetzt zieht der Uniform-Mann ein Funkgerät aus der Tasche und hält es sich vor den Mund und sagt irgendwas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162307Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162307Z">
        <seg>Ahora el hombre del uniforme saca una radio de bolsillo y se lo pone delante de la boca diciendo algo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Jetzt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000722Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000722Z">
        <seg>Ahora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Keine Post einwerfen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T080409Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080409Z">
        <seg>¡No tirar cartas!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Kennt ihr das?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162953Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162953Z">
        <seg>¿Lo conocéis?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Könnt ihr das glauben?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T210855Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T210855Z">
        <seg>¿Os lo podéis creer?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Leider habe ich keinen Euro dabei.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212741Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212741Z">
        <seg>Lamentablemente no tengo ningún euro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Leider ist es nur noch halb voll, aber vielleicht reicht das ja.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T105510Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T105510Z">
        <seg>Sólo está medio lleno, pero quizá sea suficiente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Mama hat „Liebster“ zu Papa gesagt!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153646Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184053Z">
        <seg>¡Mamá le llamó "cariño" a Papá!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Mama setzt sich auf und starrt uns an.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092129Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092129Z">
        <seg>Mamá se levanta y nos mira.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Mama tut mir so leid, dass mir auf einmal der ganze Bauch wehtut, und deshalb springe ich schnell auf, weil ich jetzt sofort zu ihr will.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215637Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215637Z">
        <seg>Mamá me da tanta pena, que de repente me duele el estómago entero y por eso me levanto rápidamente porque quiero ir con ella ahora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Man braucht nur zwei Sachen, nämlich Mehl und Wasser.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T233723Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T233723Z">
        <seg>Sólo se necesitan dos cosas: harina y agua.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Mats ist unser Cousin, und der ist fast schon jugendlich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081047Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081047Z">
        <seg>Mats es nuestro primo, que ya es casi adolescente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Mimi, das bin natürlich ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T183330Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T183330Z">
        <seg>Mimi, esa soy yo por supuesto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Mit der Müllkralle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082434Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082434Z">
        <seg>Con la garra de basura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Neben uns ist nur noch der Hof von Onkel Jussi und Mats.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T110339Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081007Z">
        <seg>Al lado nuestra solo está la granja del tio Jussi y Mats.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Noch besser als Weihnachten und Geburtstag oder eigentlich sogar beides zusammen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T183608Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T181244Z">
        <seg>Aún mejor que las Navidades, tu cumpleaños o incluso los dos juntos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Noch schlimmer ist eigentlich nur, wenn Mama und Papa sich küssen und andere Leute das sehen, im Zoo oder so.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153657Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184245Z">
        <seg>Peor es en verdad, cuando Mamá y Papá se besan y lo ven otras personas, en el zoo o algo asi..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Obwohl er es so bewegt, als wäre es ein rohes Ei, schwappt der braune Schaum trotzdem hin und her, und irgendwie sieht das ganz schön eklig aus und die hübschen Gänseblümchen kann ich überhaupt nicht mehr erkennen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T161930Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T161930Z">
        <seg>Aunque lo mueve como si fuera un huevo crudo, la espuma marrón sigue moviéndose de un lado a otro y, de alguna forma, tiene un aspecto asqueroso y no puedo distinguir las bonitas margaritas..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Papa rennt durch den Flur und reißt die Haustür auf.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093003Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093003Z">
        <seg>Papá corre por el pasillo y abre la puerta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Papa und ich wollen euch etwas erzählen!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T183220Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T183220Z">
        <seg>¡Papa y yo os queremos contar algo!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Papa will immer nicht, dass wir Chaos in der Küche machen, deshalb nehmen Flo und ich einfach alles mit in den Garten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T120433Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T120433Z">
        <seg>A Papá no le gusta que ensuciemos la cocina, así que Flo y yo lo sacamos todo al jardín.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Papas Augen werden kugelrund, beinahe so, als würde der Mann ihm eine riesige braune Nacktschnecke mit Glibber obendrauf entgegenstrecken.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162058Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162058Z">
        <seg>Los ojos de Papá se vuelven como platos, como si el hombre estuviera enseñando una enorme babosa con una sustancia viscosa por encima.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Raus!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000729Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000729Z">
        <seg>¡Fuera!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Richtig mit Schaum“, ruft Flo und lacht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T132338Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T132338Z">
        <seg>¡Hasta tiene espuma!“, dice Flo y ríe.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Sie springt auf und ihr Stuhl fällt nach hinten um.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214834Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214834Z">
        <seg>Se levanta y su silla se cae hacia atrás.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Silvesterknaller oder so.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155341Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155341Z">
        <seg>Un petardo o algo así.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>So können wir das mit der Röhre gar nicht richtig sehen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155641Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155641Z">
        <seg>¡No podemos verlo así con el tubo!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Stattdessen reißt er die Augen auf und zeigt auf den Hof und schnappt nach Luft.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093051Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093051Z">
        <seg>En vez de eso abre los ojos, señala al jardín y coje aire.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Stattdessen springe ich jetzt selber hoch und ziehe mich an der Zaunkante nach oben.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084229Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084229Z">
        <seg>En vez de eso salto yo y me agarro del borde de la valla.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Stattdessen wischt er sich braunen Schaum aus dem Gesicht und murmelt: „Mannomannomann, Mimi und Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164226Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164226Z">
        <seg>En vez de eso se limpia la cara del champú marrón y murmura: Caramba, Mili y Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Stell dir mal vor, unser Bruder besucht Mama mal in der Gärtnerei, und wenn sie nicht guckt, krabbelt er nach hinten und dann sitzt der mitten in dem Stinkehaufen und isst die Sachen vielleicht sogar auf!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085048Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085048Z">
        <seg>¡Imaginate que nuestro hermano visita a mamá a la guardería y cuando ella no mira gatea hacia atrás y está em medio de esta montaña de basura, inclulos podría comerse cosas!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und Flo und ich haben nicht wie sonst „Gleich, Mama!“ geschrien und erst mal fertig gebastelt, sondern wir sind direkt losgeflitzt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153604Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T183537Z">
        <seg>Y Flo y yo no gritamos nada mas que ¡ahora Mamá! y no terminamos primero de construir, sino que salimos pitando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und Kalle ist natürlich unser Kater.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T205214Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T205214Z">
        <seg>Y Kalle es nuestro gato, claro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und Mama tut mir immer noch leid.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154848Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220028Z">
        <seg>Y Mamá me seguía dando pena.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und Shampoo und Seife kann man auch super selber machen, sagt der Mann aus der Schule.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075826Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075826Z">
        <seg>El champú y el jabón lo puedes hacer tu, dijo el hombre de la escuela .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und auf einmal drehen sich alle Leute zu uns um, auch die Uniform-Männer, und starren uns an.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163154Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163154Z">
        <seg>Y de repente se gira todo el mundo, tamnien los hombres en uniforme, y nos miran.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und außerdem darf man nichts wegreißen.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082334Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082334Z">
        <seg>Y además no puedes quitar nada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und bevor ich noch irgendetwas sagen kann, stellt sie schon das große Glas mit dem Shampoo mitten in Papas Tasche.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T150146Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T150146Z">
        <seg>Y antes de que pueda decir algo pone el bote de champú en medio de la bolsa de Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und bin ganz froh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T061928Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T061928Z">
        <seg>Y estoy muy contenta.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da bin ich ganz erleichtert.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T095236Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095236Z">
        <seg>Ahora estoy bastante aliviada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da flitzen Flo und ich natürlich hinterher, weil wir jetzt auch neugierig sind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092940Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092940Z">
        <seg>Y ahi corrimos Flo y yo detrás, porque estamos curiosas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da habe ich gesehen, dass Mama die Augen aufgerissen und Papa einen Vogel gezeigt hat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153832Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T204217Z">
        <seg>Y entonces vi como Mamá abrió mucho los ojos y Papá enseñó un pájaro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da kommt auf einmal eine Idee in meinen Kopf.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T061605Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T061605Z">
        <seg>Y entonces me vino una idea a la cabeza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da lasse ich ihren Fuß einfach los und sie plumpst ins Gras, aber sie tut sich nicht weh.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084156Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084156Z">
        <seg>Y entonces la dejo caer y aterriza al cespéd pero no se hace daño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da muss ich so würgen, dass ich das ganze Essen zurück auf den Tisch spucke.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154202Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214638Z">
        <seg>Y empiezan a darme arcadas, tales que escupo toda la comida a la mesa otra vez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da nickt Flo, und dann lass ich sie los, weil sonst bestimmt gleich Mama und Papa aufwachen und wir ja noch gar nicht fertig mit dem Garten sind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155309Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083653Z">
        <seg>Y entonces asienta Flo y la dejo ir, porque Mamá y Papá se levantarám pronto  y no hemos acabado en el jardín.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da rufe ich schnell „Ja“ und Flo auch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164727Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164727Z">
        <seg>Grito rápidamente, si, y Flo también.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da sagt Mama überhaupt nichts mehr, sondern glotzt einfach nur auf die ganze Soße an der Glühbirne, und das sieht wirklich lustig aus und ich muss lachen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154248Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215332Z">
        <seg>Y entonces Mamá no dijo absolutamente nada, simplemente miró toda la salsa en la bombilla, se veia bastante gracioso y me tuve que reir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da sehe ich es auch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160635Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160635Z">
        <seg>Y yo también lo veo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da springen Flo und ich auch auf und dann rasen wir alle vier durch den Flughafen wie Raketen, bis fast zum Ausgang.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163915Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163915Z">
        <seg>Y ahi es cuando Flo y yo nos levantamos de un salto y salimos corriendo del aeropuerto como cohetes, hasta la salida casi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da umarmt Mama Flo und mich ganz fest zurück und zum Glück putzt Papa jetzt schon das ganze Schnitzel und die ganze Soße vom Tisch und von der Lampe weg, und alles sieht fast schon wieder picobello aus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154916Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T061508Z">
        <seg>Entonces Mamá nos abrazó a Flo y a mi muy fuerte de vuelta y por suerte papá ya esta limpiando toda la salchicha y la salsa de la mesa y de la la lámpara, y todo esta ya impecable .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da war ich mir ganz sicher, dass irgendwas nicht stimmt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T184118Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184118Z">
        <seg>Y ahí estaba segura de que algo no iba bien.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und da werde ich richtig sauer, weil das einfach nicht wahr ist, und deshalb schubse ich Flo und sie schubst mich zurück und dann fallen wir beide hin und rollen über den Boden und kämpfen, und Mama versucht, uns auseinanderzuziehen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163527Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163527Z">
        <seg>Y entonces me enfado de verdad porque eso no es cierto, así que empujo a Flo, ella a mí y entonces las dos nos caemos,rodamos por el suelo,nos peleamos y Mamá intenta separarnos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dabei merke ich schon, dass mein ganzer Bauch hüpft, weil das nämlich super wird.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T061842Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T061842Z">
        <seg>Y entonces ya noté, que me daban cosquilleos en la barriga, porque va a ser genial.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dadurch erschreckt sich der erste Uniform-Mann und hopst hoch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162517Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162517Z">
        <seg>Eso sobresalta al primer hombre en uniforme y pega un salto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann bleibt auch sie stocksteif stehen und reißt die Augen auf und starrt in den Hof und dann auf Papa und dann wieder in den Hof.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155648Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094055Z">
        <seg>Entonces se queda tiesa y abre mucho los ojos y mira al jardín y entonces a Papá y otra vez al jardín.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann bringen wir sie zusammen zu unserer Mülltonne, okay?“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085345Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085345Z">
        <seg>¿Y luego lo tiramos todo al contenedor, vale?“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann erklären Flo und ich Mama und Papa erst mal alles.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155656Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094320Z">
        <seg>Entonces Flo y yo le explicamos a Mamá y a Papá todo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann erklärt Mama uns, dass das in der Gärtnerei gar kein richtiger Müllberg war, sondern ein Komposthaufen, und das ist was anderes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155743Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095055Z">
        <seg>Y entonces nos explicó Mamá, que lo de la guardería no era una montaña de basura, sino compost y eso es otra cosa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann erklärt er uns, dass niemand so viel Shampoo auf einmal mit ins Flugzeug nehmen darf, weil das irgendwie gefährlich ist, und erst recht nicht in einem Vorratsglas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164557Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164557Z">
        <seg>Luego explica que nadie puede llevaar tanto champú de una vez en el avión, porqu es peligroso y menos en un bote de cristal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann erlaube ich Flo, dass sie zum Aufräumen meine Müllkralle ausleihen darf, und das findet sie dann auch gut und geht endlich in den Garten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074930Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074835Z">
        <seg>Y entonces le permito a Flo que le puedo prestar mi garra de basura para limpiar, eso le parece bien y ya por fin se va al jardín .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann hat Papa zu Mama gesagt: „Ich oder du?“ Und Mama hat noch mehr gelächelt und geantwortet: „Du, Liebster.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153639Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T183932Z">
        <seg>Y entonces le dicho Papá a Mamá: ¿tu o yo? y Mamá dejó de reirse y contestó: tú, cariño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann helfe ich dir im Garten!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081617Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081617Z">
        <seg>¡Y te ayudare con el jardín!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann ist es still.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162839Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162734Z">
        <seg>Y se hizo el silencio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann ist sie mir um den Hals gefallen und hat so wild mit den Beinen gestrampelt, dass ich fast umgeplumpst wäre.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T203652Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T203652Z">
        <seg>Y entonces me agarró del cuello y pateó tan fuerte con las piernas, que casi me hubiese caído.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann macht es ganz laut „Plopp“ und auf einmal hat er nur noch den Verschluss in der Hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162556Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162556Z">
        <seg>Y de repente hace "plop" y ya solo tiene la tapa en la mano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann muss ich auch nicht mehr immer alle Blätter einzeln abreißen, und das finde ich gut, weil das war nämlich ganz schön viel Arbeit.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155724Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094721Z">
        <seg>Y entonces ya no tengo que arrancar todas las hojas, eso me parece bien, porque da mucho trabajo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann passiert alles gleichzeitig.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162324Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162324Z">
        <seg>Y entonces pasó todo a la vez.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann reißen wir alle in Stückchen und werfen sie auch mit in das Glas.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T133015Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T133015Z">
        <seg>Luego las rompemos en pedazos y las echamos en un tarro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann rennen wir nach drinnen, weil jetzt bin ich richtig gespannt, was Mama und Papa sagen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091735Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091735Z">
        <seg>Y entonces corremos a dentro estoy emocionada de ver que dicen mamá y papá..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann rennt sie nach drinnen und drei Sekunden später ist sie schon wieder da und unter ihren Armen klemmen zwei große Gläser aus der Vorratskammer, und das ist natürlich eine richtig gute Idee.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145404Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145404Z">
        <seg>Entonces entra corriendo a casa y tres segundos después ya está de vuelta. Bajo sus brazos trae dos grandes tarros de la despensa, y eso claramente es uan muy buena idea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann sagt er nichts mehr, und zwar noch nicht mal Piep.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093015Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093015Z">
        <seg>Y entonces no dice nada, ni pío.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann sind wir fertig und die Reihenfolge ist so:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091248Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091248Z">
        <seg>Y entonces terminaron y lo organizamos asi:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann waren Flo und ich im Spielzimmer und haben gerade eine Futterstation für Frösche gebastelt, als Mama plötzlich gerufen hat:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153557Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T182746Z">
        <seg>Y entonces estábamos Flo y yo en el salón de juegos y acabábamos de crear una estación de comida para ranas, cuando de repente nos llamó Mamá:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann werden die stinkig!“ Und da hat sie natürlich recht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160608Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160608Z">
        <seg>¡Y entonces olerán mal! Ahi tiene razón.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dann zieht er ganz langsam und vorsichtig das Glas mit unserem Shampoo aus Papas Tasche.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T161828Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T161828Z">
        <seg>Y entonces sacó despacio y lentamente el cristal con nuestro champú de la bolsa de Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und darum nehmen wir nur Wasser und Blumen und dann noch Mamas Bodylotion aus dem Badezimmer, die hat Papa ihr zum Geburtstag geschenkt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T144215Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T144215Z">
        <seg>Así que cogemos agua, flores y la loción corporal de Mamá del baño, la que Papá le regaló por su cumpleaños.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und das ist eine richtig gute Idee, finde ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T184013Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T183842Z">
        <seg>Y a mí naturalmente me parece una muy buena idea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und das ist natürlich super.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234227Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234227Z">
        <seg>Y eso obviamente es genial.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und das mit dem Aufkleber am Briefkasten machen wir auch anders, nämlich wir schreiben doch nur „Keine Werbung“.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T094809Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094809Z">
        <seg>Y lo de la pegatina del buzón lo haremos diferente también, ya que escribirmeos solo " no anuncios".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und das stimmt natürlich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212330Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212330Z">
        <seg>Y eso es verdad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dass ab jetzt auch überhaupt keine Rechnungen mehr kommen und dass das ja wohl gut ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T094445Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094445Z">
        <seg>Y que ahora ya no van a llegar facturas y que es algo bueno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dass man dafür richtig schlimmen Ärger kriegen kann.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164613Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164613Z">
        <seg>Y que por ello se pueden meteren un buen lío.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und dass man nicht so viel Klopapier benutzen soll.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T094411Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094411Z">
        <seg>Que no se debería de utilizar tanto papel higiénico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und der Mann in der Schule hat gesagt, dass für Babys alles richtig sauber sein muss!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074431Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074431Z">
        <seg>¡Y el hombre en la escuela dijo que tiene que estar todo limpio para los bebés!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und deshalb springe ich auf und reiße Flo an den Haaren und sie kneift mir richtig doll in den Arm und wir kreischen beide und dann fallen wir hin und rollen durchs Gras und kämpfen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083039Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083039Z">
        <seg>Y por eso salto sobre ella y le estiro de los pelos, ella me pellizca en el brazo, gritamos las dos y acabamos rodando por el césped peleando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und froh sowieso.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T095250Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095250Z">
        <seg>Y sobretodo feliz..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und ihr glaubt nicht, was da hinter dem Zaun ist!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084338Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084338Z">
        <seg>¡ No os vais a creer lo que habia detrás de la valla!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und jetzt sitze ich in der Schule und kann an überhaupt nichts anderes mehr denken als an unser Baby.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T211539Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211539Z">
        <seg>Y ahora estoy en la escuela y no puedo pensar en otra cosa que no sea nuestro bebé.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und warum, bitte schön, stinkt ihr so erbärmlich???“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092310Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092310Z">
        <seg>¿¿¿ Y porqué , por dios, oléis asi de mal???“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und wenn die Blätter einzeln daliegen, kann man nicht mit einem „Wutsch“ die Rolle abrollen und vielleicht zwölf Blätter auf einmal abreißen oder so.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T075338Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T075338Z">
        <seg>Y si estan los papeles sueltos no puedes pegar un estirón al rollo y coger a lo mejor doce papeles de una o algo así.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Und zwar kein kleiner, sondern ein riesengroßer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084406Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084406Z">
        <seg>No uno pequeño, sino bastante grande.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ungefähr so wie bei dem Spiel „Schlafender König“.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T162943Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T162943Z">
        <seg>Como en el juego "el rey durmiente".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Vor ihm hat sich ein Mann in Uniform aufgebaut und guckt streng.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T161356Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T161356Z">
        <seg>Delante de el hay un hombre en uniforme y lo mira serio.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Vorne steht jetzt gerade ein Mann mit langen Haaren, das ist ein Umweltbeschützer und er soll uns alles erklären.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T211919Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211919Z">
        <seg>Delante hay ahora un hombre con pelo largo, que es un protector medioambiental y el nos lo va a explicar todo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Waaaaas???“ Und dabei dreht er sich auf dem Absatz um und sein Finger zeigt immer noch nach vorne, aber jetzt nicht mehr auf den Müll, sondern auf Flo und mich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093736Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093736Z">
        <seg>¿¿¿Quee??? Entonces se gira y ahora ya no señala a la basura si no que a nosotras.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Was richtig Schlimmes.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214338Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214338Z">
        <seg>Algo realmente malo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Was war das denn?“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164242Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164242Z">
        <seg>¿Que era todo eso?“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil bei uns auf dem Rasen liegt er jetzt ja überall verteilt, und in der Gärtnerei war es ein Haufen, da sah es irgendwie weniger aus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090417Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090417Z">
        <seg>Porque en nuestro césped esta todo repartido, en la guardería era un montón por eso parecia menos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil dann kann Mama ja einfach uns das Geld geben und ich tue es in mein Sparschwein und kaufe mir irgendwann eine richtige Riesensache.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234545Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234545Z">
        <seg>Porque así cuando Mamá nos dé dinero, lo meteré en mi hucha para comprarme algo muy grande algún día .</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil das spart ja noch mehr Papier, und Papa sagt sowieso fast jeden Tag, wenn er die Post holt: „Warum kommen hier eigentlich nur blöde Sachen an und niemand schreibt mehr echte Briefe?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155247Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T080540Z">
        <seg>Porque asi se ahorra mas papel aun y Papá siempre dice todos los dias cuando coje el correo:¿porqué siempre llegan cosas estúpidas y nadie escribe ya cartas de verdad?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil die geht nämlich so:</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T154136Z" creationid="34685" creationdate="20230602T154136Z">
        <seg>Porque va así:</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil in der Schule haben wir dafür ein Rezept gekriegt und das ist überhaupt nicht schwierig.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T233651Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T233651Z">
        <seg>Porque en el colegio nos enseñaron una receta y no es nada difícil.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil ratet mal, was passiert ist?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T181340Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T181340Z">
        <seg>Porque ¿adivinad que pasó?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil wir sind ja schon zwei Mädchen, und nach zwei Mädchen kommt ein Junge, sonst wäre es ja gar nicht gerecht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T211433Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211357Z">
        <seg>Porque ya somos dos niñas, despues de dos niñas viene un niño, sino no seria justo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Weil zum Glück macht sie das nur ganz selten, ich finde das nämlich peinlich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T184200Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T184200Z">
        <seg>Porque por suerte no lo hace muy a menudo, porque me parece vergonzoso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wenn Flo nämlich einen toten Marienkäfer findet, steckt sie ihn einfach durch den Schlitz.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235007Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235007Z">
        <seg>Porque cuando Flo se encuentra una mariquita muerta, simplemente la mete por la ranura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wie Flo und ich einmal richtig gut aufgeräumt haben</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T062001Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T062001Z">
        <seg>Como Flo y yo limpiamos una vez de verdad.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wie einmal das Beste der Welt passiert ist</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T181051Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T180730Z">
        <seg>Cómo una vez pasó lo mejor del mundo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wie wir einmal echtes Shampoo selber gemacht haben</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T002740Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T002740Z">
        <seg>Cuando hicimos jabón natural nosotras mismas</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wie?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093630Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093630Z">
        <seg>¿Cómo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wir fahren jetzt.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160431Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160431Z">
        <seg>Nos vamos ya“.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wir haben übrigens noch viel mehr Cousins, die heißen Bela und Ben und Henry, aber die leben woanders, nämlich in der Stadt, und da fahren wir fast nie hin, und deshalb kennen wir die kaum.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081226Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081226Z">
        <seg>Tenemos mas primos, se llaman Bela y Henry, pero viven en otro sitio, en la ciudad y allí casi nunca vamos, por eso no los conocemos apenas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wir holen uns schnell Arbeitshandschuhe aus dem Schuppen, weil wir ja nur eine Müllkralle haben, und mit den Händen geht das Wegräumen sowieso viel schneller.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090953Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090953Z">
        <seg>Cogemos rápidamente los guantes de trabajo del cobertizo, porque solo tenemos una garra de basura, y con las manos va de todas formas mas rápido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wir kriegen nur einmal fast Streit, als Flo aus Witz eine Bananenschale nach mir wirft, aber nur ganz kurz und dann machen wir weiter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091133Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091133Z">
        <seg>Solo nos peleamos casi una vez, cuando de broma me lanzó una piel de plátano, pero solo casi, luego seguimos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wir machen ganz vorsichtig die Schlafzimmertür auf und gucken um die Ecke.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091849Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091849Z">
        <seg>Abrimos con cuidado la puerta de la habitación y miramos por la esquina.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wir sortieren die Sachen sogar, weil das nämlich irgendwie schöner aussieht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091222Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091222Z">
        <seg>Organizamos las cosas incluso para que se vieran mejor.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Wisst ihr, was eine Müllkralle ist?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074846Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212551Z">
        <seg>Sabéis lo que es una garra de basura?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Ziemlich beste Schwestern: Total schief gewickelt - Teil 2</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T183641Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T183641Z">
        <seg>Ziemlich beste Schwestern: Total schief gewickelt - Parte 2</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Zum Glück finden Flo und ich das Roggenmehl jetzt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T003113Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T003113Z">
        <seg>Por suerte Flo y yo hemos encontrado la harina de centeno.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>Zum Glück rutsche ich nicht aus, weil in dieser ekelhaften Matschestinke will ich bestimmt nicht liegen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085853Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085853Z">
        <seg>¡Por suerte no me resbalo, porque en esa montaña de basura no quiero estar!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>haben wir nämlich auch noch gefunden.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091448Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091448Z">
        <seg>Que tambien encontramos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>jetzt drucken</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T175546Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T175546Z">
        <seg>Imprimir ahora</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Aber das Duschgel und das Parfüm machen wir ohne Mehl“, schlage ich vor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T133510Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T133510Z">
        <seg>"Hagamos gel de ducha y perfume sin harina", sugiero.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Aber du hast ja selber weggerissen, du Blöde!“, schreit Flo und dann rennt sie einfach weg.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082423Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082423Z">
        <seg>Pero si tu me la has quitado, estúpida, grita Flo y slae corriendo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Aber ich darf länger als du, weil das meine Kralle ist und ich beim Kämpfen gegen dich gewonnen habe.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083609Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083609Z">
        <seg>Pero puedo estar con la garra de basura mas tiempo, porque te he ganado en la pelea.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Aber je mehr Kinder sich um die Umwelt kümmern, desto besser.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212319Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212319Z">
        <seg>Pero cuantos mas niños se preocupen por el medioambiente, mejor.“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Aber normalerweise ist der Schaum bei Shampoo nicht braun, sondern weiß“, antworte ich und rümpfe die Nase.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T132757Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T132757Z">
        <seg>"Pero la espuma del champú suele ser blanca, no marrón", respondo arrugando la nariz.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Aber schau mal!“, schreit Flo, und dabei zeigt sie mit dem Finger und hopst von einem Bein aufs andere, weil sie so aufgeregt ist.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160534Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160534Z">
        <seg>"¡Pero mira!", grita Flo, señalando con el dedo y saltando de una pierna a otra porque está muy emocionada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Achtung Flo!“, schreie ich und dann schnappe ich mir mit der Müllkralle die erste Ladung Bananenschalen und schleudere sie in einem richtig hohen Bogen über den Zaun.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155405Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090030Z">
        <seg>¡Cuidado Flo!, grito yo y entonces agarro con la garrade basura la primera carga de piel de plátano y la lanzó sobre la valla.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Aha“, antwortet Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154116Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213524Z">
        <seg>Aha, contestó Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Allein schaffe ich aber die ganze Arbeit nicht!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074354Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074354Z">
        <seg>¡No voy a poder terminar todo el trabajo yo sola!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Also Flo“, sage ich, als Mama und Papa endlich ins Schlafzimmer verschwunden sind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155002Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T062140Z">
        <seg>Entonces Flo, dije yo cuando Mamá y Papá por fin desaparecieron en la habitación.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Also Mamas Chef ist ein RICHTIGER Umweltverschmutzer!“, ruft sie.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155421Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090510Z">
        <seg>¡El jefe de Mamá es un contaminador! grita ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Also gut“, sage ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085235Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085235Z">
        <seg>Entonces bien, digo yo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Auch kein Husky!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T210437Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T210437Z">
        <seg>¡Tampoco un husky!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ausgang A 13“, murmelt er.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T153859Z" creationid="34685" creationdate="20230602T153859Z">
        <seg>"Salida A 13", murmura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Bei Papa ist irgendwas!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160618Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160618Z">
        <seg>"¡Hay algo donde Papá!"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Bevor die sich das anders überlegen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163758Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163758Z">
        <seg>Antes de que cambien de opinión.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Bleib mal hier“, sagt Papa da mit ganz lieber Stimme.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215739Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215701Z">
        <seg>Quédate aqui un momento, dice papa con una voz muy dulce.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Da vorne ist die Sicherheitskontrolle.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T153952Z" creationid="34685" creationdate="20230602T153952Z">
        <seg>"Ahí delante está el control de seguridad".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Damit der Schaum schön weiß wird.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T140409Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T140337Z">
        <seg>"Así la espuma será bonita y blanca"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Damit meine Haare nicht stinkig werden“, wiederholt Papa, und dabei zieht er die Augenbrauen so hoch, dass sie fast bis oben auf seinen Kopf rutschen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164456Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164456Z">
        <seg>Para que no me apeste el pelo, repite Papá, mientras sube tanto las cejas que casi se deslizan por la parte superior de su cabeza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Dann können wir ja los.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160144Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160144Z">
        <seg>"Entonces prodremos irnos“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das hat der Mann in der Schule heute gesagt“, erkläre ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213549Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213549Z">
        <seg>Eso lo ha dicho el hombre en la escuela, expliqué yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das ist echte Supermatsche!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T123043Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T123043Z">
        <seg>"¡Esto sí que es un mejunje!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das ist meine Müllkralle und deshalb kann ich auch darüber bestimmen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082320Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082320Z">
        <seg>Es mi garra de basura y decido yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das ist total uninteressant.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160404Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160404Z">
        <seg>"Eso es completamente aburrido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das machen natürlich Mimi und ich!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T165042Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T165042Z">
        <seg>„Eso lo haremos Mimi y yo!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das müssen wir wegräumen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084855Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084855Z">
        <seg>Esto lo tenemos que quitar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das schlucken sonst Fische runter und sterben.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214143Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214143Z">
        <seg>Sino se lo trafarám peces y morirán.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das sieht eigentlich sogar ganz schön aus“, sagt Flo und guckt stolz.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155505Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091608Z">
        <seg>En verdad se ve muy mono, dijo Flo y miró orgullosamente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das stimmt ja gar nicht!“, kreischt Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163354Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163354Z">
        <seg>¡Eso no es  cierto en absoluto! chilla Flo</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Das war Flos Idee!“, rufe ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163258Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163258Z">
        <seg>Eso fue idea de Flo, grito yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Denn stell dir mal vor, Mimi, jemand schickt dir eine Einladung zum Kindergeburtstag und der Briefträger wirft sie nicht ein!“, sagt Papa, und daran hatte ich überhaupt nicht gedacht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155732Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095000Z">
        <seg>Porque imaginaros, Mimi, que alguien te manda una carta de invitación para un cumpleaños ¡y el cartero no la mete en el buzón! dice Papá y en eso nisiquiera habia pensado.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Der kann sich ja sonst überhaupt nicht die Haare waschen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160506Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160506Z">
        <seg>Si no, no va a poder lavarse el pelo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Die Erwachsenen verbrauchen viel zu viel Plastik und verschmutzen die Luft“, ruft er gerade.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T212151Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T212129Z">
        <seg>Los adultos utilizan demasiado plástico y contaminan el aire, esta gritando ahora.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Die werfen wir nachher nicht weg.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091623Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091623Z">
        <seg>Eso luego no lo vamos a quitar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Draußen finde ich blöd.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074242Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074242Z">
        <seg>Afuera me parece estúpido.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Du räumst draußen im Garten auf und ich mache alle Sachen hier drinnen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T062330Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T062330Z">
        <seg>Tu limpias afuera en el jardín y yo lo haré todo aquí dentro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ein Baby“, hat sie gesagt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T210826Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T210826Z">
        <seg>Un bebé, dijo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ein Husky?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T204511Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T204511Z">
        <seg>¿Un husky?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ein Pony!!“, hat Flo geschrien.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T203249Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T203249Z">
        <seg>-¡¡Un poni!! gritó Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Entschuldigung, Papa“, sage ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235656Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235656Z">
        <seg>"Perdona Papá", le digo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Entschuldigung“, ruft er und legt dabei die Hände an den Mund wie einen Trichter.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093313Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093313Z">
        <seg>Perdona, grita él mientras se pone las manos en la boca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Euer Shampoo?“, fragt Mama, und irgendwie klingt ihre Stimme so, als könnte sie nicht glauben, was sie gerade gehört hat.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163238Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163238Z">
        <seg>¿Vuestro champú? pregunta Mamá, de alguna forma sonaba su voz como si no se lo creyese.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ey“, kreischt Flo und reißt sie mir sofort wieder weg.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082226Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082226Z">
        <seg>Ey, grita Flo y me la veulve a quitar.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Fliegen ist übrigens richtig umweltschädlich“, hat Flo gerufen und Mama und Papa haben genau gleichzeitig gestöhnt: „Bitte nicht!“ Und dann haben sie schnell über was anderes geredet.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T002943Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T002644Z">
        <seg>"Por cierto, volar en avión es muy malo para el medio ambiente", dijo Flo entonces Mamá y Papá gritaron al mismo tiempo:"¡Por favor, no!" Y luego cambiaron rápidamente de tema.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Flo!“, sage ich mit ganz strenger Stimme.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082301Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082301Z">
        <seg>¡Flo!, digo con voz seria.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Flo, Mimi, kommt ihr mal bitte?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230601T183142Z" creationid="alumno" creationdate="20230601T183142Z">
        <seg>-Flo, Mimi ¿Podéis venir un momento?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Flo“, presse ich hervor.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084841Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084841Z">
        <seg>Flo, le digo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Flo“, sage ich und beiße auf meine Unterlippe.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160147Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160147Z">
        <seg>Flo, digo yo y me muerdo el labio inferior.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Für die paar Stunden?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T001226Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T001226Z">
        <seg>"¿Para tan pocas horas?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Glaubst du, dass Mama das weiß?“, frage ich und springe neben Flo ins Gras.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155429Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090612Z">
        <seg>¿Crees que Mamá lo sabe? pregunto y salto al lado de Flo al césped.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Hab ich doch gesagt“, flüstert Papa und zwinkert Flo und mir zu.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220241Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220241Z">
        <seg>Te lo dije, nos susurra a Flo y a mi.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Haben wir Roggenmehl?“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235710Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235710Z">
        <seg>"¿Tenemos harina de centeno?“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Habt ihr das verstanden?“, fragt er.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164658Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164658Z">
        <seg>¿Lo habéis entendido? pregunta el.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Hallo“, brüllt da jemand aus dem Hof.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092503Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092503Z">
        <seg>„Hola, grita alguien desde la granja.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich hab aber keine Lust, draußen aufzuräumen“, antwortet Flo und schiebt die Unterlippe nach vorne.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074151Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074151Z">
        <seg>Pero no tengo ganas de limpiar afuera, contestó Flo e hizo un mueca con los labios.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich hab doch nicht mit dir geredet!“, ruft Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220707Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220707Z">
        <seg>¡No hablaba contigo! gritó Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich habe dich was gefragt!“ Das sagt Mama auch immer zu mir, wenn ich mal nicht sofort antworte.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235937Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235937Z">
        <seg>"¡Te he hecho una pregunta!" Eso es lo que me dice siempre Mamá cuando no le contesto enseguida..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich klettere auf die andere Seite und werfe mit der Kralle alle Sachen zu dir rüber.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085308Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085308Z">
        <seg>Escalaré al otro lado y tiraré todo con la garra de basura a ti.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich komme gleich wieder.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081529Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081529Z">
        <seg>Ahora vuelvo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich leg die Briefe einfach mal hier ab!“, ruft jetzt der Postbote und bückt sich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T094139Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T094139Z">
        <seg>¡Voy a dejar simplemente las cartas aqui! grita ahora el cartero y se agacha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich mache drinnen und du räumst draußen auf.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074611Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074518Z">
        <seg>Yo limpiaré dentro y tu lo harás fuera.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich muss einen Flug buchen und dabei darf ich keinen Fehler machen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000655Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000655Z">
        <seg>"Tengo que reservar un vuelo y no puedo equivocarme</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich weiß auch nicht, was mit mir los ist.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220159Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220159Z">
        <seg>Tampoco sé lo que me está pasando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich weiß nicht, ob Papa das so gut findet.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160204Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160204Z">
        <seg>No se si le parecerá bien a Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich weiß, was wir machen“, ruft sie plötzlich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T090700Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090700Z">
        <seg>´Sé lo que vamos a hacer, dice de repente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich will noch gucken!“ „Flo“, antwortet Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160323Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160323Z">
        <seg>"¡Quiero seguir mirando!" "Flo", responde Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ich wollte das nicht in Papas Tasche tun!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163323Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163323Z">
        <seg>¡No lo queria poner en la bolsa de Papá!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ihr müsst aber auf jeden Fall Roggenmehl nehmen“, hat der Umweltbeschützer gesagt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T233949Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T233949Z">
        <seg>"En cualquier caso, deberías usar harina de centeno", nos dijo el ecologista.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ihr müsst den Müll also wieder zurückbringen, bevor ihr in die Wanne geht“, sagt Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155758Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095152Z">
        <seg>Tenéis que devolver toda la basura, antes de que entréis a la bañera, dice Mamá</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ihr müsst kommen!“, wispert Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092016Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092016Z">
        <seg>¡Tenéis que venir! murmura Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ist das der Postbote?“, fragt Papa und guckt Mama an.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155612Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092620Z">
        <seg>¿Es el cartero? pregunta Papá y mira a Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Ist das ernst gemeint, dass Sie überhaupt keine Post mehr wollen?“ Und dabei schwenkt er ein ganzes Bündel mit Katalogen und Briefen über dem Kopf hin und her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093447Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093447Z">
        <seg>¿Lo decís en serio, eso de que ya no queréis cartas? mientras mueve un buen taco de catálogos y cartas sobre su cabeza.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Jemand zu Hause?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092526Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092526Z">
        <seg>¿Alguien en casa?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Jetzt bin ich dran“, sage ich und nehme ihr die Müllkralle aus der Hand.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082156Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082156Z">
        <seg>Me toca, le digo mientras le quito la garra de basura de la mano.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Jetzt müssen wir das aber noch umfüllen“, sagt Flo und stemmt die Hände in die Seiten.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145056Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145056Z">
        <seg>"Ahora tenemos que trasvasarlo", dice Flo mientras pone los brazos en jarra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Jetzt reicht’s!“ Und dabei haut sie mit der Hand auf den Tisch.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214914Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214914Z">
        <seg>¡Ya es suficiente! Y golpea con la mano la mesa.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Klicko, wir wechseln ab!“, ruft Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083437Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083437Z">
        <seg>¿Pausa, cambiamos! grita Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Klicko“, schreit Flo, doch das geht ja überhaupt nicht, weil „Klicko“ darf man nur sagen, wenn man beim Fangenspielen eine Pause machen will, aber nicht beim Kämpfen!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083359Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083359Z">
        <seg>Pausa, grita Flo, pero eso no vale, porque "pausa" solo se puede decir cuando quieres parar en el pilla pilla, pero no mientras peleamos.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mach du mal nicht so einen Ärger, sonst wird hier alles total dreckig“, sagt sie.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220553Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220553Z">
        <seg>No armes tanto follón, que si no se va a ensuciar todo, dice ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Macht doch nichts, Mama“, rufe ich schnell und laufe zu ihr.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154903Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220311Z">
        <seg>No pasa nada Mamá, grito rápidamente y corro a ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mama braucht einfach eine kleine Pause.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T215801Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T215801Z">
        <seg>Mamá necesita solo un pequeño descanso.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mama und ich haben eine Überraschung für euch“, hat er schließlich gesagt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T203123Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T203123Z">
        <seg>-Mamá y yo tenemos una sorpesa para vosotros, dijo al final.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mama“, flüstere ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T091859Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091859Z">
        <seg>Mamá, susurré.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mama“, sage ich beim Mittagessen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213353Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213353Z">
        <seg>Mamá, digo en la comida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mann Flo!“, rufe ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074315Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074315Z">
        <seg>¡Venga va Flo! grito yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mann, Mimi!“, ruft Papa, und jetzt dreht er sich doch herum, und zwar mit so viel Schwung, dass er fast vom Stuhl kippt, und er sieht richtig genervt aus.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000617Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000617Z">
        <seg>"¡Por favor, Mimi!", exclama Papá, y ahora sí, se da la vuelta con tanto ímpetu que casi se cae de la silla. Parece muy molesto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mann, warum ist die Tasche denn so schwer?“, stöhnt Papa, als wir zusammen durch den Flughafen rasen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160939Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160823Z">
        <seg>Tio, ¿porque pesa tanto la bolsa? se quejó Papá cuando corrimos al aeropuerto.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mein Chef macht keine Umweltverschmutzung, sondern er kümmert sich richtig gut um die Natur!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T095222Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T095222Z">
        <seg>¡Mi jefe no contamina, sino que se preocupa por la naturaleza!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mimi lügt!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163424Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163424Z">
        <seg>¡Mimi miente!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mimi und ich haben super Umweltschutzsachen gemacht.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092048Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092048Z">
        <seg>Mimi y yo hemos hecho muchas cosas para proteger el medio ambiente.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mimi!“, schreit Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154213Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214817Z">
        <seg>¡Mimi! gritó Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mimi, wir kriegen ein lebendes Pony!!!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T203351Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T203351Z">
        <seg>-¡¡¡Mimi, vamos a conseguir un poni de verdad!!!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mimi“, flüstert sie.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145925Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145925Z">
        <seg>"Mimi", susurra.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mimi“, sagt Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T183710Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T183710Z">
        <seg>"Mimi", dijo Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mimi“, schreit Flo und winkt mir wie wild mit der Müllkralle.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T110142Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081437Z">
        <seg>Mimi, grita Flo y me saluda con la garra de basura.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Mir ist übel“, ruft sie und rast ins Bad.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092726Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092726Z">
        <seg>Me encuentro mal, dice ella y corre al baño.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Na gut“, zische ich schließlich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T083525Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T083525Z">
        <seg>Bueno vale,digo al final</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Natürlich findet Papa das gut!“, ruft Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160434Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160434Z">
        <seg>Claro que le parecerá bien a Papá, grita Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Nee“, sagt Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T074445Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T074445Z">
        <seg>Noo, dijo Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Nein!“, hat Papa gerufen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T210308Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T210308Z">
        <seg>¡No! dijo papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Nein!“, ruft Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T160212Z" creationid="34685" creationdate="20230602T160212Z">
        <seg>"¡No!“, grita Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Nein, Mama!“, ruft Flo.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154134Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213839Z">
        <seg>¡No Mamá!, gritó Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Nicht küssen“, zische ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155746Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155746Z">
        <seg>"Nada de besos", siseo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Okay“, sagt Flo mit so einer Quetschstimme, weil sie sich nämlich jetzt schon die Nase zuhält, obwohl es bei ihr ja noch gar nicht stinkt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085436Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085436Z">
        <seg>Ok, dice Flo con voz de pato, porque se estaba tapando la nariz, aunque ya no olía mal..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Papa!“, rufe ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235844Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235844Z">
        <seg>"¡Papá!" le grito.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Pudding?“, fragt Papa, aber dabei guckt er ganz hektisch auf eine Anzeigetafel, und deshalb weiß ich, dass er gar nicht richtig zuhört.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T153814Z" creationid="34685" creationdate="20230602T153814Z">
        <seg>"¿Pudding?", pregunta Papá, aunque está mirando frenéticamente el marcador, por eso sé que no me está escuchando.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Rechts im Regal, bei den Brotbacksachen.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000157Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000157Z">
        <seg>"En el estante de la derecha, junto a las cosas de repostería"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Roggenmehl“, murmelt Papa und guckt immer noch nicht zu mir her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000047Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000047Z">
        <seg>"Harina de centeno...“, murmura Papá sin mirarme aún.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Sag mal, Flo, wie redest du denn mit mir?“, fragt Mama und runzelt die Stirn.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154910Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220636Z">
        <seg>¿Pero que formas son esas de hablarme? pregunta Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Sag mal, spinnst du?“, schreie ich und bin so wütend wie noch nie in meinem Leben.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T082933Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T082933Z">
        <seg>¿Vamos a ver, estas loca? grito yo, tan enfadad como nunca en mi vida.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Schnell weg hier“, flüstert er und schnappt Mamas Hand und zieht sie hinter sich her.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163734Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163734Z">
        <seg>Salgamos de aquí rápido, susurra él y agarra de la mano a Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Schwein“, antwortet Papa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154148Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214446Z">
        <seg>Cerdo, contestó Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„So eine Umweltverschmutzung hab ich noch nie gesehen!“, antwortet Flo und ihre Stimme klingt richtig empört.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T084116Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084116Z">
        <seg>No había visto nunca tanta contaminación, contestó Flo y su voz parecia bastante decepcionada.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Sondern mit unserem Bruder!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T230756Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T230756Z">
        <seg>¡Sino con nuestro hermano!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Sonst funktioniert es nicht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234019Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234019Z">
        <seg>"De lo contrario, no funcionará".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„So“, murmelt Mimi und stemmt die Hände in die Hüften.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T160121Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T160121Z">
        <seg>Asi, murmura Mimi y coloca las manos en las caderas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„So“, sagt Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T155947Z" creationid="34685" creationdate="20230602T155947Z">
        <seg>"Así", dice mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Tut mir leid“, schnieft sie.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T220140Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T220140Z">
        <seg>Lo siento, murmura ella.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und außerdem kann ich das Geld gar nicht in meine Spardose tun“, sagt sie immer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234734Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234734Z">
        <seg>"Además, ni siquiera puedo meter el dinero en mi hucha" dice siempre.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und außerdem sah der aus wie Jesus.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213614Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213614Z">
        <seg>Y además se parecía a Jesús.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und dann kommt dein Herr Jesus immer zu uns und wäscht die Stoffwindeln, oder wie?“, fragt Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154121Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213752Z">
        <seg>Y entonces va a venir el señor Jesús siempre a nuestra casa a limpiar los pañales, ¿o qué? preguntó Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und deine Anziehsachen waschen wir einfach“, ergänzt Flo und dabei gibt sie Papa hunderttausend Küsse ins Gesicht.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164825Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164825Z">
        <seg>Y tu ropa tambien la lavaremos, añade Flo dándole cien mil besos en la cara.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und du schluckst bitte erst mal dein Essen runter und redest dann“, antwortet Mama und guckt streng.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T154142Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214231Z">
        <seg>Y tu tragarás primero la comida antes de hablar, contestó Mamá mirando mal.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und jetzt machen wir noch Duschgel und Parfüm“, schlägt Flo vor und dabei schüttelt sie wieder das Glas und guckt richtig stolz.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T133209Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T133209Z">
        <seg>"Y ahora haremos gel de ducha y perfume", sugiere Flo con orgullo mientras agita de nuevo el tarro.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und warum habt ihr Arbeitshandschuhe an?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155559Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092240Z">
        <seg>¿Y porqué teneis puestos los guantes de trabajo?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und warum überhaupt so kurzfristig?“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T001337Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T001337Z">
        <seg>"¿y por qué con tanta antelación?“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Und wie sieht die Verpackung aus?“, frage ich, weil wir dürfen ja auf keinen Fall das falsche nehmen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T000311Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T000311Z">
        <seg>"¿Y qué aspecto tiene el envase?", pregunto, porque no podemos equivocarnos de envase.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Unser Shampoo!“, schreit Flo da plötzlich, und zwar so laut, dass mir fast die Ohren wegfliegen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T163115Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T163115Z">
        <seg>¡Nuestro champú! grita Flo de repente, tan alto que casi se me vuelan las orejas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Unsere Überraschung ist kein lebendes Pony!“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T204442Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T204442Z">
        <seg>¡Nuestra sorpresa no es un poni de verdad!“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Uuuuähhhhh“, würgt Flo hervor, und dabei schüttelt sie sich so, dass ich fast schon denke, sie muss spucken.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T085134Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T085134Z">
        <seg>Uuugh, dice Flo mientras ladea con la cabeza pensando que iba a escupir.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Verflucht!“, zischt Papa und dreht sich gar nicht zu mir um, sondern starrt die ganze Zeit weiter auf seinen Computer.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T235821Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T235821Z">
        <seg>"¡Maldita sea!“, sisea Papá sin apartar la mirada del ordenador.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Vielleicht hast du ja Pudding in den Armen“, kichert Flo und stupst mich heimlich in den Rücken.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="34685" changedate="20230602T153606Z" creationid="34685" creationdate="20230602T153606Z">
        <seg>"Puede que tengas pudding en los brazos", ríe Flo, pinchándome a escondidas en la espalda.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Was hast du denn in deinen Haaren, Mimi?“, fragt sie.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T092200Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T092200Z">
        <seg>¿Que tienes en el pelo, Mimi? pregunta ella..</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Was ist das?“, ruft er und reißt die Augen auf, als hätte er ein grünes Kaninchen gesehen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093810Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093810Z">
        <seg>¿Que es eso? grita el y abre mucho los ojos como si hubiese visto a un conejo verde.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Was ist denn?“, rufe ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155349Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T084001Z">
        <seg>¿Que pasa? grito yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Was riecht denn hier so?“, fragt Papa und rümpft die Nase, obwohl seine Augen noch zu sind.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155531Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T091942Z">
        <seg>¿Que huele así? pregunta Papá mientra se frota la nariz a pesar de tener lo ojos cerrados.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Was war das eigentlich mal für ein Tier?“, frage ich und zeige auf das Schnitzel.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214433Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214433Z">
        <seg>¿A todo esto que animal era este? pregunto señalando la salchicha.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Was?</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T093530Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093530Z">
        <seg>¿Qué?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Weil da ist ja schon die Marienkäfersammlung drin.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T234812Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T234812Z">
        <seg>"Porque ya tengo ahí mi colección de mariquitas".</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Weil in Waschmittel ist nämlich Mikroplastik“, sage ich, und weil Mikroplastik ein ganz schön schweres Wort ist, fällt mir dabei ein bisschen Schnitzel aus dem Mund.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T214106Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T214106Z">
        <seg>Porque en los productos de limpieza hay microplásticos, dije yo y como microplásticos es una palabra tan difícil, casi se me cae un poco de salchicha de la boca.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Weil wir können ja nicht die Dreckeimer ins Badezimmer stellen, sonst kriegt Mama zu viel.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T145237Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T145237Z">
        <seg>"Porque no podemos poner los cubos sucios en el baño, si no a Mamá le saldrá demasiado."</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wenn das Baby da ist, dürfen wir keine Wegwerfwindeln aus Plastik benutzen.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T213502Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T213502Z">
        <seg>Cuando venga el bebé, no podemos utilizar pañales que estén hecho de plástico.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir bekommen ein Baby.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T210839Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T210839Z">
        <seg>Vamos a tener un bebé</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir haben nur echtes Shampoo für dich gemacht, damit deine Haare nicht stinkig werden.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164352Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164352Z">
        <seg>Hemos hecho champú de verdad, para que tu pelo no apeste“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir können ja Gänseblümchen mit reinschnipseln!“, ruft Flo, und bevor ich noch irgendetwas sagen kann, rennt sie los und holt richtig viele.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T132933Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T132933Z">
        <seg>"Podemos echarle margaritas", exclama Flo y, antes de que pueda decirle nada, sale corriendo a buscar unas cuantas.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir legen den ganzen Dreck erst mal vor die Haustür und zeigen ihn Mama.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155446Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T090730Z">
        <seg>Colocamos toda la basura delante de la puerte de casa y se lo enseñamos a Mamá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir machen eine Superüberraschung für Papa!</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230602T150001Z" creationid="Arturo" creationdate="20230602T150001Z">
        <seg>"¡Vamos a hacerle una súper sorpresa a Papá!</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir wissen aber nicht, ob das ein Junge wird“, hat Papa gesagt.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153959Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211252Z">
        <seg>Aun no sabemos si es un niño, dijo Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir wissen ja, was ihr euch am allermeisten auf der ganzen Welt wünscht.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T203209Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T203209Z">
        <seg>Ya sabemos lo que más deseais en todo el mundo.“</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir wollen uns überraschen lassen.“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230601T211322Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T211322Z">
        <seg>Nos queremos dejar sorprender.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wir wollten dich nicht ärgern, Papa!“, ruft Flo schnell.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T164321Z" creationid="alumno" creationdate="20230602T164321Z">
        <seg>¡No te queriamos cabrear! dijo en seguida Flo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wo fährst du hin?“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081459Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081459Z">
        <seg>¿A donde vas?</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wollen wir heute selber Shampoo machen?“</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Arturo" changedate="20230601T183739Z" creationid="Arturo" creationdate="20230601T183739Z">
        <seg>"¿Quieres que hoy hagamos champú nosotras mismas?"</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Wollt ihr nicht langsam mal Mittagsschlaf machen?“, frage ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T061742Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T061742Z">
        <seg>¿No queréis hacer ya la siesta? pregunté yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Zum Briefkasten“, brülle ich.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="Ramon" changedate="20230602T081514Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T081514Z">
        <seg>Al buzón, grito yo.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Äh-äh-äh“, stottert Papa.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T155632Z" creationid="Ramon" creationdate="20230602T093511Z">
        <seg>Em em em, tartamudea Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
    <tu>
      <tuv lang="de">
        <seg>„Äääähhh, nein“, hat Papa schnell gerufen.</seg>
      </tuv>
      <tuv lang="es" changeid="alumno" changedate="20230602T153901Z" creationid="Ramon" creationdate="20230601T204329Z">
        <seg>Eeeehh no, gritó rápidamente Papá.</seg>
      </tuv>
    </tu>
<!-- Alternative translations -->
  </body>
</tmx>
